%
%
% Kapitel Einleitung
%
%


\chapter{Einleitung}

Ende 2009 begann der Large Hadron Collider (LHC) in Genf mit der Datennahme. Damit beginnt eine überaus interessante Zeit für die Teilchenphysik, in der Bekanntes überprüft und viel Neues entdeckt werden kann. Das erste, mit Spannung erwartete Resultat war die Entdeckung eines Higgs-artigen Bosons im Sommer 2012 \cite{CMS:Higgs}. Dieses vermittelt den Austauschteilchen der schwachen Wechselwirkung, den $W^{\pm}$ und dem $Z$, Masse und wurde schon 1964 theoretisch im Higgs-Formalismus eingeführt \cite{Higgs:Bosons}. Das Higgs-Boson ist das letzte fehlende Teilchen im Standardmodell der Teilchenphysik, welches sich seit fast 40 Jahren als sehr zuverlässig erwiesen hat \cite{Weinberg:SM}. Das Top-Quark wurde als bisher letztes Teilchen des Standardmodells 1995 durch die Experimente CDF \cite{CDF:Top} und D\O \cite{D0:Top} am Fermilab nachgewiesen. \\
Im Hinblick auf die Untersuchung von Phänomenen jenseits des Standardmodells besitzt das Top-Quark einige vielversprechende Eigenschaften. Aufgrund seiner hohen Masse wird erwartet, dass die Effekte solcher Phänomene auf die Kopplungen des Top-Quarks größer sind als für andere Quarks \cite{Aguilar:Couplings}. Eine herausragende Eigenschaft des Top-Quarks ist außerdem, dass es zerfällt, bevor es hadronisieren kann, so dass diese Effekte mit der vom LHC bereitgestellten hohen Schwerpunktsenergie und Luminosität sichtbar gemacht werden können. \\
In dieser Arbeit wird die Kopplungsstärke des elektrischen Dipolmomentes $d_A^{\gamma}$ untersucht. Dazu werden vom CMS-Detektor in 2011 bei einer Schwerpunktsenergie von $\sqrt{s}=7$\,TeV aufgenommene Daten, die einer integrierten Luminosität von $\mathcal L_{int} = 4,7$\,fb$^{-1}$ entsprechen, herangezogen. Die hier vorgelegte Diplomarbeit beginnt mit einem kurzen Überblick über die theoretischen Grundlagen dieser Analyse. Es folgt eine Übersicht des LHC und eine Beschreibung des CMS Experimentes. Danach wird das Konzept der vorliegenden Analyse dargelegt, deren Durchführung in den nachfolgenden Kapiteln detailliert vorgestellt wird. Im vorletzten Kapitel wird diskutiert, wie groß die Separationskraft der untersuchten Variablen zwischen verschiedenen $d_A^{\gamma}$-Szenarien ist und abschließend im letzten Kapitel eine Zusammenfassung der Arbeit gegeben. Diese vermittelt einen Überblick der wichtigsten Erkenntnisse und einen Ausblick auf mögliche Verbesserungen. \\

\subsubsection*{Anmerkung}

In dieser Arbeit wird das natürliche Einheitensystem verwendet. Damit gilt:
\begin{equation*}
c = \hbar = 1 \ .
\end{equation*}
Die Einheiten einiger häufig benutzter Größen werden damit zu
\begin{equation*}
[\text{Energie}] = [\text{Impuls}] = [\text{Masse}] = [\text{Zeit}]^{-1} = [\text{Länge}]^{-1} = \text{eV} \ .
\end{equation*}
Das beim CMS Experiment verwendete Koordinatensystem hat seinen Ursprung im Wechselwirkungspunkt. Dabei zeigt die $x$-Achse zum Zentrum des LHC, die $y$-Achse vertikal nach oben und die $z$-Achse entlang der Strahlachse. Der Polarwinkel $\theta$ nimmt auf der positiven $z$-Achse den Wert Null an, auf der negativen den Wert $\pi$. Häufig wird er zur Pseudorapidität $\eta$ transformiert, die wie in Abschnitt~\ref{sec:detektor} beschrieben definiert ist. Der Azimutalwinkel $\phi$ wird in der $x-y$-Ebene gemessen, welche senkrecht zur Strahlachse steht. Desweiteren wird die Einstein'sche Summenkonvention verwendet.