%
%
% Kapitel Zusammenfassung
%
%


\chapter{Zusammenfassung und Ausblick}

Die Produktion von Top-Quark-Paaren in Verbindung mit einem Photon eröffnet die Möglichkeit, die elektromagnetische Kopplung von isolierten Quarks zu untersuchen. Das Top-Quark stellt dabei ein einzigartiges Testobjekt dar, da es zerfällt, bevor es hadronisieren kann. Damit wird die Suche nach Physik jenseits des Standardmodells in neuen Bereichen ermöglicht. \\
Die hier vorgestellte Analyse untersucht die Separationsfähigkeit mehrerer Kenngrößen des Photon-$E_T$-Spektrums von $t\overline{t}+\gamma$-Ereignissen hinsichtlich verschiedener Kopplungsstärken $d_A^{\gamma}$ des elektrischen Dipolmomentes. Die Untersuchungen von Monte-Carlo-Simulationen und aufgenommenen Daten werden im semimyonischen Zerfallskanal von Top-Paaren mit einem zusätzlichen Photon im Endzustand am CMS-Experiment durchgeführt. \\
\begin{description}
\item [Machbarkeitsstudie auf Generatorniveau: ] Mit dem Ereignisgenerator WHIZARD wurden für verschiedene  $d_A^{\gamma}$-Szenarien die entsprechenden Matrixelemente berechnet und sukzessive 105.000 $t\overline{t}+\gamma$-Ereignisse generiert. Die Photonen aus dem harten Prozess weisen wie erwartet mit höherem Dipolmoment ein zunehmend härteres $E_T$-Spektrum auf. Die drei Observablen:
\begin{enumerate}
	\item das Verhältnis von Photonen mit einer Energie größer und kleiner 100\,GeV ($E_{Low}/E_{High}$),
	\item der Schwerpunkt der $E_T$-Verteilung ($\overline{E_T}$),
	\item der Parameter einer angepassten Exponentialfunktion ($\lambda$),
\end{enumerate}
erweisen sich als besonders sensitiv auf die Form des Spektrums und werden im Rahmen der vorliegenden Analyse auf ihre Separationskraft zwischen verschiedenen $d_A^{\gamma}$-Hypothesen untersucht.
\item [Selektion: ] Eine CMS Referenzselektion wird als Vorselektion implementiert, um Ereignisse im $\mu$+jets-Kanal anzureichern. Ein auf inklusive $t\overline{t}$-Ereignisse bezogenes Signal-zu-Untergrund-Verhältnis von $S/B = 2,24$ wird erreicht, die Selektionseffizienz beträgt $\epsilon_{t\overline{t}} = 2,8\%$.
\item [Photonidentifikation: ]Aus den ca. 25000 selektierten $t\overline{t}$-Kandidaten werden Ereignisse mit einem harten Photonkandidaten selektiert. Dazu wird eine Photonidentifikation in Anlehnung an die CMS-Referenz implementiert und angewendet. Das Signal-zu-Untergrund-Verhältnis und die Selektionseffizienz, auf $t\overline{t}+\gamma$-Ereignisse bezogen, beträgt $S/B = 0,53$ respektive $\epsilon_{\gamma} = 23\%$. Die Energieauflösung ist $\Delta E/E = 3,3\%$. Aus einem Datensatz von im Jahre 2011 aufgezeichneten Daten, die einer integrierten Luminosität von 4,7\,fb$^{-1}$ entsprechen, werden $N_{sel} = 134$ $t\overline{t}+\gamma$-Ereignisse selektiert. Für alle selektionsrelevanten Observablen besteht in der Form der Verteilungen eine hinreichende Übereinstimmung zwischen Daten und Simulation. Die Monte-Carlo-Simulation überschätzt die Daten, was für diese Analyse nicht relevant ist, da sie die Form der Photon-$E_T$-Spektren untersucht.
\item [Studie der Separationsfähigkeit auf Rekonstruktionsniveau: ]Für die verschiedenen $d_A^{\gamma}$-Szenarien werden die $E_T$-Spektren der selektierten und rekonstruierten Photonkandidaten untersucht. Die Responsematrix der Photonidentifikation weist ein uniformes Verhalten auf. Dies zeigt, dass die auf Generatorniveau identifizierten Observablen auch auf Rekonstruktionsniveau eine gute Separation haben. Alle drei Observablen weisen signifikante Korrelationsbänder zwischen $d_A^{\gamma}$ und der jeweiligen Observable auf.
\item [Interpretation der Daten: ] Das $E_T$-Spektrum der 134 selektierten $t\overline{t}+\gamma$-Kandidaten wird benutzt, um für die jeweilige Observable ein elektrisches Dipolmoment $d^{\gamma}_{A\, Data}$ zu ermitteln:
\begin{alignat*}{2}
E_{Low}/E_{High} &: d^{\gamma}_{A\, Data} & &= 0,4_{-0,4}^{+0,4} \ , \\
\overline{E_T} &: d^{\gamma}_{A\, Data} & &= 0,2_{-0,2}^{+0,3} \ , \\
\lambda &: d^{\gamma}_{A\, Data} & &= 0,1_{-0,1}^{+0,5} \\
\end{alignat*}
Für alle untersuchten Observablen sind die erhaltenen $d^{\gamma}_{A\, Data}$-Werte mit der Standardmodellvorhersage eines verschwindenden Dipolmomentes vereinbar.
\item [Systematische Unsicherheiten: ] Es wurden folgende systematische Unsicherheiten betrachtet: Generatoreffekte, relative Normierung des Signal-Wirkungsquerschnitts und relative Normierung des Untergrund-Wirkungsquerschnitts. Der dominante Beitrag für die Observable $E_{Low}/E_{High}$ sind Generatoreffekte, für die anderen beiden Observablen ist es die Normierung des Signalwirkungsquerschnitts. In allen Fällen dominiert die systematische Unsicherheit das Ergebnis. Die Größenordnung des systematischen Fehlers wurde auf Grundlage der Vorhersage des Standardmodells $d_A^{\gamma} = 0$ getestet. Es ergibt sich für den gesamten Fehler auf die jeweiligen Observablen:
\begin{align*}
\Delta(E_{Low}/E_{High}) &= 18\% \ , \\
\Delta\overline{E_T} &= 5\% \ ,\\
\Delta\lambda &= 8\% \ .
\end{align*}
Der Parameter $\lambda$ der Exponentialanpassung erweist sich in dieser Analyse als die geeignetste Observable. Auf Rekonstruktionsniveau ist die Separationskraft mit $15\,\sigma$ zwischen den verschiedenen $d_A^{\gamma}$-Szenarien am größten und die relative Unsicherheit von $\Delta\lambda = 8\%$ ist gut.
\item [Ausschluss: ] Im Rahmen der statistischen Unsicherheiten kann mit dem Exponentialparameter $\lambda$ ein oberes Limit auf $d_A^{\gamma}$ ermittelt werden von
\begin{equation}
d_A^{\gamma} \leq 0,55\text{ @ 68\% CL} \ .
\label{eq:limit}
\end{equation}
Berücksichtigt man die systematischen Unsicherheiten, kann zwischen den verschiedenen $d_A^{\gamma}$-Szenarien nicht separiert werden.
\end{description}
Die vorliegende Analyse hat gezeigt, dass die Möglichkeit besteht, mit den beschriebenen Observablen ein Limit auf $d_A^{\gamma}$ zu ermitteln. Bei der hier betrachteten Untersuchung dominieren die systematischen Unsicherheiten. Eine Analyse auf Grundlage der 2012 genommenen Daten würde die statistische Unsicherheit weiter reduzieren. Die aufgezeichnete Datenmenge entspricht der vierfachen integrierten Luminosität der hier präsentierten Daten und die höhere Schwerpunktsenergie von $\sqrt{s} = 8$\,TeV bedeutet außerdem einen höheren Wirkungsquerschnitt des in dieser Analyse untersuchten Prozesses. Dies ermöglicht eine viel straffere Selektion, in der beispielsweise alle Photonkandidaten in der Nähe eines rekonstruierten Jets abgelehnt werden. Die daraus resultierende bessere Auflösung und höhere Effizienz der Photonselektion verbessern die Reinheit der selektierten $t\overline{t}$-Ereignisse und verringern den Einfluss der Untergrundnormierung.\\
Der Einfluss der systematischen Unsicherheiten durch die Wahl des Monte-Carlo-Generators kann mit datengetriebener Untergrundabschätzungen verringert werden. Damit können in dieser Analyse alle Jet-bezogenen Photonschnitte durch Template Fits ersetzt werden. Für die Isolationsvariablen der Photonselektion können Schablonen für echte Photonen generiert werden, indem man Elektronkandidaten in $Z \rightarrow ee$ Ereignissen auswählt und die sehr ähnliche elektromagnetische Schauerentwicklung von Elektronen und Photonen ausnutzt. Eine Schablone für falsch rekonstruierte Photonen kann aus Jetkandidaten in QCD-multijet Ereignissen erhalten werden, welche die Photonselektionsanforderungen erfüllen. \\
Weitere systematische Unsicherheiten müssen untersucht werden, wie zum Beispiel die Jet-Energie-Auflösung und der Einfluss der Pileup-Simulation. \\
Ein weiterer Ansatz zur Bestimmung von $d_A^{\gamma}$ ist die Messung des Wirkungsquerschnitts des $t\overline{t}+\gamma$-Prozesses, da ein nicht verschwindendes elektrisches Dipolmoment den Wirkungsquerschnitt erhöht, siehe Abbildung~\ref{fig:cs_wofit}. Eine Untersuchung von $\sigma_{t\overline{t}+\gamma}$ ist derzeit in Vorbereitung zur Publikation \cite{Tholen:AN}. \\
Die Physik am LHC hat in den ersten Jahren viele neue Erkenntnisse gebracht, allem voran mit der Entdeckung eines Higgs-artigen neuen Teilchens. Mit den bisher gesammelten Daten ist es auch möglich, Präzisionsmessungen anzustellen und nach den Artefakten neuer Physik, beispielsweise der Existenz eines elektrischen Dipolmomentes, zu suchen. Die im Rahmen dieser Arbeit gemachten ersten Schritte dahin sind vielversprechend und lassen für die Zukunft auf spannende Ergebnisse hoffen.